FG問題：未簽約先番工有冇問題？

小弟今年FG第一次做長工，間公司係中小企咁。
我番左一個星期都未簽約有冇問題？
我上星期二第一日番工
我番左兩日去問個HR簽約個邊點，HR好唔耐煩叫我唔好咁心急，星期五同我講話一兩日搞掂，但到番左成個禮拜都未簽.......
因為間公司要打卡，我問hr申請員工證，佢都好唔耐煩，番左成個禮拜，仲要㩒鐘仔叫人幫我開門
咁樣正唔正常？

好正常

照計人工其實無所謂.

口頭有約, 補簽追認返者. 一樣有法律效力

除非佢份約推遲生效日期屈長D試用期個D..

小伙子，長大了

簽左約先開始計人工你話呢?

做幾日義工姐
有得你學野咪好

只要份約同OFFER LETTER terms一樣就得.

你未簽約可以大佢 同佢講未簽約就唔會做野結果你諗你

巴打唔使驚 我第二份工都一樣 返左一星期先簽
結論係：如果大家好多野做，成日ot, 而你仲未簽約，你最好走
如果大家勁hea,一到5點即走，咁你最好等一等份約

我係後者，佢地唔draft份約係因為hea, 之後我都變成hea既一員

我上司今日終於比左封employment letter我，有寫明人工、工時、full time basis、第一日番工日期、我老細簽名

佢話要過左試用期先會簽約

係咪正常？

梗係唔正常啦，佢隨時唔出糧都得，到時你實告唔入...絕大多數都係簽約，但係入邊會寫明，過左試用會點，試用期幾長..

一定要簽左先可以開工
出左有問題都可以保障返雙方

冇問題
以前做HR，因為要搵大老闆簽contract，加上運唔切contract落子公司，所以簽約process例遲
但當然，如果下星期都未有contract，就要跟下
一般嚟講，一返工就要出糧俾你，否則可以去勞工處告公司

聽落都覺得好垃圾

利申返咗兩星期先簽約。。。。。

簽過 成3個月後先簽約
諗住無咁野
之後先發現頭3個月無幫我供強積金

份約同試唔試用期無關係wor
btw 唔知咩叫employment letter

點解間公司HR咁廢

大公司就無咩所謂
細公司就多數搵笨

本身話試用期後話簽,
到依家做咗一年都冇簽
不過人工有加MPF有供勞保有買就唔理咁多